天水圍數惡漢拉女學生入車廂圍毆逾30秒：打佢老母XX

網上流傳影片，指天水圍有身穿校服的女學生，被乘客強行拉入車廂圍毆倒地。數名中年漢對女學生拳打腳踢逾半分鐘。

【新增港鐵回應】
教育局宣佈今日（20日）中、小學及部份特殊學校復課，有網民再度發起代號為「黎明行動2.0之拂曉行動」，呼籲全港罷工、罷課及罷市。今早有中學生自發阻塞港鐵，惟網上流傳影片，指天水圍有身穿校服的女學生，被乘客強行拉入車廂圍毆倒地。數名中年漢對女學生拳打腳踢逾半分鐘，其後一名男乘客將女學生救出，並護送她離開車廂。

從片段可見，一名身穿校服、戴黑色口罩的女學生，原本站在車門與幕門之間位置，有身處車廂的乘客，衝近車門並拳打該名女學生，更將她強行拉入車廂內。片段顯示，該名手無寸鐵的女學生被拉跌倒地，數名中年男子對她拳打腳踢，有穿白色上衣的中年漢，連續揮拳打向倒地女學生，另一名穿黑色短褲的男子，更一腳踢落女學生頭部，情況令人髮指。

女學生被毆打期間，車廂一片混亂，有人大叫「打佢老母XX」、「打佢、打佢」；亦有乘客高呼「咪郁手」、「黐線㗎」，有乘客明顯受驚閃避。女學生被圍毆逾半分鐘，及後一名男士將女學生救出，並以手護其頭部離開車廂，暫未知女學生傷勢如何。片中未見港鐵職員在場維持秩序。

相關片段在網上瘋傳，引起網民公憤，「成班男人見住個細路女俾人打都唔幫手」、「點解會無人幫手呀？係唔係咁熱衷返工呀？」、「細路女都打」、 「為返工兇狠過7.21」、「禽獸都不如啊」。

被問到當時為何沒有港鐵職員在場，港鐵未有正面回應，僅稱根據紀錄，天水圍站今早約7時，一名女乘客向職員表示於2號月台被另一名男子整傷頸，要求報警協助，職員其後協助報警，警察到場後接手處理。

屌你老母 成班廢中廢老